# book_exercises
Скрипты, переписанные на openCV, из книги "Компьютерное зрение" Эрик Солем.

#  face_detection
Пример из документации на openCV по детектированию лица и отрисовки рамочки вокруг лица и глаз.

# color_space
Изменяет цветовое пространство и разделяет на 3 разные канала.

# find_line
На видео находит дорожную разметку. 
Алгоритм:
1) преобразовать видео в оттенки серого
2) сделать фильтрацию, чтобы убрать шум
3) выделить границы (Канни)
4) найти области интереса. задаются 3 вершины, получается треугольник, внутри которого находится дорожная разметка

# find_objects
На фото с M&Ms находит объекты по цвету, есть ползунок для выделения конкретного цвета.

# img
Папка с фотографиями и видео.

# measure_distance
Скрипты для измерения расстояния между объектами

measure_distance.py - на изображении находит расстояние между серединами контуров в пикселях.

measure_distance_web.py - на видео находит середину объекта.

order_coordinates.py - на изображении находит расстояние между углами в см.

measure_size.py - измеряет размер объектов в см.

# motion_detection
Определяет движение на видео и выделяет этот участок рамкой.

web - реализация для вебкамеры.

# scanner
Скрипты при произвольном положении листа располагает его ровно (сканирование). Применяются афинные и перспективные преобразования. 

Алгоритм:
1) находит контуры на изображении
2) находит углы контуров
3) выполняет перспективное преобразование

class_scanner.py - описан класс, который выполняет преобразование.

scan.py - скопированный код, работает очень хорошо.

scanner.py - выполняет тоже самое, что и class_scanner.py, но описан с помощью функций, без классов.

web_scanner.py - используя web камеру сканирует документ. В качестве реализация доступен код из первых двух скниптов.

# test
Папка со скриптами для тестирования чего-нибудь, Также есть скрипт с возможностью сохранить фото из видео потока.

